\documentclass{article}

\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{float}

\title{Programação V \\ \small{\textbf{Prof. Alan}} \\ \scriptsize{\textbf{alanpedros@yahoo.com.br}}\\
Exercício\\}

\begin{document}

\maketitle

\scriptsize

\begin{description}

\item 1 - O que é uma \emph{aplicação web} no contexto do tomcat?
Diga quais os procedimentos necessários para criação de uma
aplicação?

\item 2 - É possível desenvolver uma aplicação web somente através
de Servlet's? Quais as implicações?

\item 3 - Explique quais são os procedimentos necessários para desenvolver um
Servlet?

\item 4 - Explique em que momento é chamado o método \emph{doPost} e
\emph{doGet} de um Servlet?

\item 5 - Dado que um Servlet foi requisitado por um formulário de
página html, como o tomcat envia os dados do formulário para o
Servlet e como o Servlet pode pegar esses dados?

\item 6 - Explique a diferença entre as duas abordagens abaixo de
redirecionamento utilizado por um Servlet? Quais as diferenças entre
elas?
\begin{enumerate}

\item $$response.sendRedirect(``logincorreto.html");$$

\item $$RequestDispatcher dispatcher = request.getRequestDispatcher(``logincorreto.html");$$
$$dispatcher.forward(request, response);$$

\end{enumerate}

\item 7 - O que significa uma Sessão no contexto de uma aplicação
web?

\item 8 - Quando uma requisição de um determinado cliente é feita
para um determinado Servlet, o tomcat instância o Servlet e envia
essa requisição para o método \emph{doPost} ou o método \emph{doGet}
desse Servlet. A partir desse momento, essa mesma instância do
Servlet atenderá a futuras requisições de outros clientes. Como é
possível um Servlet individualizar uma resposta de uma requisição
utilizando uma estratégia baseada em variáveis de sessão? Dê um
exemplo utilizando trechos de código.



$$$$


\end{description}

\end{document}
